[學術討論]如何控制群眾參與大型活動

是咁的，我身為一個和理非愛好者，梗係要支持民陣啦！我地琴日由鵝頸橋一直行到金鐘，沿途都有泛民政黨開站喊口號，現場群眾情緒不知幾高漲，錢箱好快就塞爆晒，證明和平先係我地最大的武器。

好啦去到金鐘道，有班搞事廢青係到開咪叫人窒爆夏愨道，唔知點解又真係塞咗出去，搞到我同班糾察要幫手叫人讓開，畀巴士的士走先，好爭取中間派支持。有啲蒙面人唔知我地的苦心，居然屌鳩我地「企係馬路叫人讓路」，都唔知係咪共產黨派黎搞事的鬼。

之後就係全日最感動的位，大家咁辛苦行咗成日，有人忍唔住開手機射燈揮手慶祝，立即全場跟隨，盡展我們香港人的高質素。琴日真係嬴晒，完全無畀位人入。

之後我返咗屋企食飯，諗咗諗，其實琴日的成功背後有好大部份要歸功於我地大台糾察一直努力去維持秩序，以下逐點去為大家分析︰

群眾（或稱人群、民眾）是指未經組織、沒有秩序、在實體或虛擬的特定時空內，聚集一起的人們，漢文化中有「三人成眾」概念，三個人或以上聚集便可被視為群眾。群眾是一種集合概念，沒有數量上限，從三人到三千人、三萬人或更多，都是群眾。

群眾雖然是未經組織的多人，但常有共通性，無論是看電影、看比賽、聽演唱會、聽取政見發表、到商場購物、參與暴動、甚至是等過馬路、坐公車時的群眾，其中的每一個體，會有雷同的行為目的與情感認知，成為一種集體意識。

群眾中有些個體，會在有意無意中會成為代表人（leading agent），會被其他個體，在未經或缺乏理性分析下，進行倣傚或跟隨，產生羊群行為或從眾效應。

首先群眾係非理性的、極容易受身邊其他人影響，依個時候要解決爭議就只有靠不斷製造「共識」去指揮群眾，否則群眾係好容易失控。

共識是指達成被分歧各方所接受的陳述（即使有時只是勉強接受，甚至只是擱置爭議）的社群解決方案。

維基百科上的爭論通過編輯和討論而非投票解決。討論的目標是為了達成共識。共識是群體討論過程，所有人的意見都得到傾聽和理解，並形成一個尊重所有意見的解決之道。共識並不是所有人都同意的東西，也非多數人的偏好。共識是一段時期內群體所能尋找到的最佳解決方法。謹記，共識（Consensus）的英文詞根是「consent」（同意）。這意味著，即使對部分內容有異議，但是仍然能在總體上形成一致意見，以推進問題的解決。這要求興趣、觀點不同的編者之間相互協作。

點樣不斷製造「共識」？我地會由淺入深去引導群眾思考︰
反送中>上街>共產黨六四坦克屠城隨時會殺人>武力相差太遠我們無能力保護自己>有裝備同無裝備都係一樣會死>有裝備會畀藉口共產黨武力清場>我們要主動解除裝備>有裝備的都係共產黨派黎製造武力清場藉口的鬼>我們要捉鬼唔好受連累>除佢口罩交佢畀警察>和平散去無藉口畀位人入。

戈培爾效應（Goebbels effect），是指以含蓄、間接地方式向個體發出信息，而個體無意識地接受了這種信息，從而做出一定的心理或行為反應。約瑟夫‧戈培爾本人解釋：「如果你說的謊言範圍夠大，並且不斷重複，人民最終會開始相信它，當謊言被確立的期間，國家便可阻隔人民對謊言所帶來的政治，經濟和軍事後果的瞭解。」

影響
排他性：只承認一種理論絕對正確。
(大台)
循環論證：從一個簡單的真理開始，循環論證。
(上面寫咗)
傾向相信利益承諾：相信某種理論能帶來巨大的收益，慾望就會難以抑制，不由自主地接收他人信息。
(和平先係我地最大的武器)
思維定勢化：把觀點簡化成口號化的句式。
(用愛與和平穿透坦克)
儀式化：把一些抽象的思想具象化、便於形成圖騰崇拜，而且儀式的莊嚴感能夠給受洗對象形成服從的壓力。
(六四晚會)
重複性：被施洗者心悅誠服地接受觀點、意見、提議以及任何請求。
(唔好畀位人入)

你以為搞社運咁簡單？我們大台行咗幾十年，一定要揸實枝咪先有話事權。所以我們大台的音響永遠都係最頂級，如果唔係點控場？

但係咁樣都唔係毫無破綻，尤其依家好多所謂激進派係度鼓吹歪風，煽動後生仔衝擊，事後就消失無蹤，想透過食人血饅頭上位。以下係佢地常用的手法，大家一定要小心，千萬唔可以中計被煽動做違法的事︰

1. 千祈唔好買大聲公
我們唔需要有大台以外的聲音，除非你想加入大台幫手做糾察。千祈唔好散播任何大台以外的資訊，例如叫人戴口罩頭盔保護自己。任何保護裝備都會刺激群眾，令人覺得警察會攻擊我們和平示威者，咁樣會破壞成個運動。
2. 唔好派發物資
從來只有政黨問人民攞錢，無政黨畀返人民。我們問完佢地捐錢就好叫佢地走唔好阻住下個施主。你派任何保護裝備都會刺激群眾，令人覺得警察會攻擊我們和平示威者。咁樣會係人群之中制造恐慌，有恐慌就有怨恨，有怨恨就會偏離愛與和平的原意，將成個運動帶咗去另一個錯誤的方向。
3. 唔好叫人捐物資
我們和平示威根本唔需要任何物資，用手機射燈一齊唱下歌打完卡就走得，最多都係搵label紙整下連儂牆綁下絲帶送下花咁。絕對唔需要口罩、頭盔、眼罩、長柄雨傘甚或盾牌等危險物品，好容易畀暴徒攞去利用，製造藉口畀共產黨武力清場。
4. 唔好畀口罩人聚集
好人好者怕咩畀人見，唔見得光一定係鬼。所以見到大量口罩人聚集一定要幫糾察手驅趕佢地，鬧佢地係鬼，扯佢地面罩落黎影佢地相交畀警察。
如果戴罩開始聚得多過唔戴罩，依個時候就可以開始做啲行為藝術，例如小組討論投票拆路障釋出善意，做做下就會出現愛與和平穿透坦克。

所以你班廢青唔好再搞咩物資組急救組，唔好諗住叫人做啲唔係大台指示的野，唔好諗住裝備所有示威群眾。要珍惜得來不易的和平示威機會，背後全靠好多人一齊努力先營造到一個咁靚的畫面出來嬴盡輿論支持。

利申︰堅決反對任何違法行為，暴動罪最高可判監十年，切勿以身試法。